\chapter{DISKUSI}

\section{KESIMPULAN}
Dari hasil penelitian dan uji di program INTERNSHIP II ini, telah dihasilkan suatu aplikasi sistem pakar untuk mendeteksi kerusakan pada suatu Komputer. Aplikasi konsep sistem pakar untuk troubleshooting pada komputer ini digunakan untuk membantu seseorang yang ingin mengetahui kerusakan pada Komputer-nya. Sebelum membawa Komputer ke jasa reparasi Komputer, hanya dengan melihat masalah yang ada pada program sistem pakar ini dapat mengetahui letak kerusakan dan menemukan solusi untuk memperbaikinya. Aplikasi ini dapat digunakan oleh banyak orang, sehingga seseorang dapat memperbaiki Komputer-nya secara cepat.

\section{REKOMENDASI}
Saran/Rekomendasi yang ingin disampaikan untuk sistem yang dibangun ini untuk pengembangan selanjutnya antara adalah untuk mendapatkan hasil yang maksimal dan menarik,maka program aplikasi ini dapat pula dilengkapi dengan fasilitas yang lainya, Program aplikasi ini diharapkan untuk pengembangan selanjutnya dapat di tambahkan berbasis web, Dikarenakan ilmu pengetahuan yang terus berkembang dan ditemukan hal-hal yang baru dalam Teknologi, maka basis pengetahuan sistem pakar ini perlu diperbaharui atau ditambahkan, sehingga data-data yang ada menjadi lebih lengkap, kompleks, dan akurat.

